.. include:: /helpers/roles.rst

.. rst-class:: spell
.. _spell--b--Breath-of-Life:

Дыхание жизни (`Breath of Life <https://2e.aonprd.com/Spells.aspx?ID=29>`_) / Закл. 5
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- некромантия
- исцеление
- позитивное

**Обычай**: сакральный

**Использование**: |д-р| словесный

**Триггер**: Живое существо, в пределах дистанции, умрет.

**Дистанция**: 60 футов

**Цели**: спровоцировавшее существо

----------

Ваше благословение оживляет существо в момент его смерти.
Вы не даете цели умереть и восстанавливаете ей 4d8 плюс модификатор характеристики колдовства Очков Здоровья.
Вы не можете использовать заклинание, если спровоцировавший эффект был :ref:`spell--d--Disintegrate` или эффектом смерти.





.. include:: /helpers/actions.rst